\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{A}{sti}térunt reges \Flexa{ter}[ræ,] et príncipes convenérunt in \MediatioVIII{u}[\-num] advérsus Dóminum et advérsus \TerminatioVIII{chri}{stum}[ ]{e}ius:~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Por}[ ]{que} os reis de toda a terra se re\Flexa{ú}[nem,] e conspiram os governos todos \MediatioVIII{jun}[\-tos] contra o Deus onipotente e o \TerminatioVIII{seu}[ ]{Un}{gi}do?~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}``\Inchoatio{Dir}{um}pámus víncula e\MediatioVIII{ó}[rum,] et proiciámus a nobis iu\TerminatioVIII{gum}[ ]{ip}{só}rum!''~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}``\Inchoatio{Va}{mos} quebrar suas correntes'', dizem \MediatioVIII{e}[les,] ``e lançar longe de nós o \TerminatioVIII{seu}[ ]{do}{mí}nio!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Qui}[ ]{há}bitat in cælis irridébit \MediatioVIII{e}[os,] Dóminus subsan\TerminatioVIII{ná}{bit}[ ]{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Ri}[-]{se} deles o que mora lá nos \MediatioVIII{céus}[;] zomba deles o Senhor o\TerminatioVIII{ni}{po}{ten}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}``\Inchoatio{E}{go} autem constítui regem \MediatioVIII{me}[um] super Sion, montem \TerminatioVIII{sanc}{tum}[ ]{me}um!''~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}``\Inchoatio{Fui}[ ]{eu} que escolhi este meu \MediatioVIII{Rei}[,] e em Sião, meu santo santo, o \TerminatioVIII{con}{sa}{grei}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Præ}{di}cábo decrétum \Flexa{e}[ius:] Dóminus dixit ad me: ``Fílius meus \MediatioVIII{es}[ tu,] ego hódie \TerminatioVIII{gé}{nu}{i} te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{O}[ ]{de}creto do Senhor promulga\Flexa{rei}[,] foi assim que me falou o Senhor \MediatioVIII{Deus}[:] ``Tu és meu Filho, e eu hoje \TerminatioVIII{te}[ ]{ge}{rei}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Pó}{stu}la a me, et dabo tibi gentes hereditátem \MediatioVIII{tu}[am,] et possessiónem tuam tér\TerminatioVIII{mi}{nos}[ ]{ter}ræ''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Po}{des} pedir-me, e em resposta eu te da\Flexa{rei} por tua herança os povos todos e as na\MediatioVIII{ções}[,] e há de ser a terra inteira o \TerminatioVIII{teu}[ ]{do}{mí}nio''.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Ser}{ví}te Dómino in ti\Flexa{mó}[re,] et exsultáte ei cum tre\MediatioVIII{mó}[re.] \VSup{12d}Beáti omnes, qui confí\TerminatioVIII{dunt}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Com}[ ]{te}mor servi a Deus, rendei-lhe \MediatioVIII{gló}[ria] e pres\-tai-lhe homenagem \TerminatioVIII{com}[ ]{res}{pei}to!~\Antiphona
    \item \VSup{12cd}\Inchoatio{Fe}{li}zes hão de ser todos a\MediatioVIII{que}[les] que põem sua esperança \TerminatioVIII{no}[ ]{Se}{nhor}!~\Antiphona}
}